 \chapter{Casus}
In dit hoofdstuk word bondig de huidige werkwijze in kaart gebracht. Ook zal er een globaal beeld van de afbakening geschetst worden.

\section{Huidige Situatie}
Wanneer een bedieningsmedewerker bij de gast aan tafel een bestelling opneemt, word de bestelling onthouden of op een papiertje genoteerd. Vervolgens moet de bestelling worden aangeslagen op de kassa bij de bar. Indien er nog geen rekening is geopend voor de tafel, word er een nieuwe geopend en de bestelling geregistreerd.\\
Wanneer de bestelling is aangeslagen, print de kassa indien nodig twee bonnen uit. Een voor de keuken met alle bestelde gerechten, en een voor de bar met de bestelde dranken. Wanneer de keuken of bar de bestelling (of delen hiervan) hebben bereid, word deze met de bijbehorende bon klaar gezet voor de bediening. De bediening komt regelmatig kijken of er bestellingen gereed zijn. Als dat zo is loopt de bediening de bestelling uit naar de tafel met het tafelnummer op de bon. 

\section{Casus Voorstel}
Uiteraard zijn er softwareoplossingen om de bovenstaande werkwijze gedeeltelijk te automatiseren, namelijk kassasystemen. Het nadeel hiervan is dat deze vaak erg duur zijn en er voor elke (of een aantal) medewerkers een wireless machine moet worden aangeschaft. Omdat we in een tijd leven waarin in bijna ieders broekzak een smartphone zit, wil ik het IPASS project gebruiken dit probleem gedeeltelijk op te lossen middels een web-applicatie.\\
Helaas is het omdat drie weken te weinig zijn, en mijn huidige vaardigheden mij tekort schieten, niet mogelijk een compleet kassasysteem te bouwen. Daarom wil ik mij beperken tot de communicatie tussen de bar, bediening en personeel. Dit houd dus grofweg in dat de bestellingen kunnen worden doorgegeven via de web-applicatie en er hoeveelheden worden bij gehouden.\\
 
 \emph{\underline{Let op:} het gaat hier dus niet om een vervangend systeem voor de kassa. Maar een systeem dat de communicatie tussen de verschillende partijen digitaliseert. De kassa zal vroeger of later dus nog steeds in het proces voorkomen.}\\
 
 Meer hierover in hoofdstuk 4, "Afbakening".


